北韓千萬人民無飯食 金正恩：食水龜充飢

新冠肺炎全球大流行，宣稱錄得零宗確診的北韓，在早期已封關。加上，北韓原來已受到國際制裁，令糧食不足的問題再度加劇，上月有報告指千萬名北韓人民或面對糧食不足的狀態。北韓官媒推介北韓人民在缺乏大米、肉類等糧食的情況下，可改吃鱉或水龜。

英國《太陽報》引述北韓官媒指，早在遠古時代，鱉或水龜就因其良好的口感發豐富的營養，而被用於製作高級美食。

北韓指，它具有多種必需營養，包括蛋白質、氨基酸和維生素，形容其可營養價值高，有效治療肝炎、高血壓及其他疾病。

北韓指，鱉或水龜的烹調方法有很多種，包括煮成肉湯或者熬成粥等。

聯合國的食品援助組織世界糧食計畫署（WFP）上月報告指，北韓仍有40%以上居民，即約千萬人的糧食不穩，形容北韓人民隨時需要人道救援，而且在北韓的封關下，恐令糧食短缺的問題更嚴重。

何不食肉糜？